通宵巴狂撼路肩貨車 上層劏開3人重創 19傷者有人甩牙有人爆缸

通宵巴狂撼路肩貨車 上層劏開3人重創
19傷者有人甩牙有人爆缸

港聞

0:00

【本報訊】一輛通宵線龍運巴士昨清晨沿北大嶼公路慢線出九龍，其間失事猛撞一輛停在路肩的貨車，左邊上層車廂被劏開，頭5排座位被推向後，兩名乘客重傷受困，車廂上下層座位東歪西倒，消防接報到場救出被困傷者，共19人被送院治理，目前3人情況嚴重。事發約45分鐘後，現場大塞車期間，7輛的士收掣不及相撞，兩名司機受傷。

記者：鄭文輝 潘志能

龍運巴士猛撞路肩死車，插入貨車尾，上層左邊第3排乘客被推後，與第5排乘客一同受困。讀者提供圖片

肇事巴士遭貨車劏開，車頭毀爛不堪。鄭文輝攝

上層傷者由救援人員運至消防車頂，再抬下地面送院。

車禍14男5女傷者包括兩車司機及17名乘客（18至65歲），其中兩名受困巴士上層的41歲姓麥及50歲姓蒙男乘客，目前情況嚴重，在瑪嘉烈醫院留醫，其餘傷者分別送北大嶼山、仁濟、瑪嘉烈及明愛醫院治理，其中一人情況嚴重，其餘傷者情況穩定或已出院。

現場為北大嶼山公路出九龍方向，昨清晨5時許，60歲姓蘇司機駕駛空載密斗貨車出巿區，駛至近欣澳對開，據報他感到疲倦，於是將車泊在路肩稍事休息，其時57歲姓吳車長駕駛由機場開往荃灣愉景新城的N31通宵巴士沿慢線駛至，過線猛撞貨車車尾。巴士左車頭陷入貨車右車尾內，兩車雙雙衝前50米才停下。

巴士司機涉危駕被捕

意外後，車廂一片狼藉，當中上層左邊車廂遭貨車車頂一塊金屬板劏開，頭5排座位被推後東歪西倒，坐於左邊第3排窗口位及第5排走廊位的男乘客重傷受困。由於正值清晨，大部份乘客均在閉目養神，對車禍猝不及防，事後有不同程度擦傷或撞損，途經司機見狀報警。

消防調派多輛救護車到場，安排輕傷乘客下車由救護員即場包紮及分流送院，兩名受困男乘客無法脫身，消防先將撞至飛脫或變形扭曲的座椅逐張搬開，再用工具救出兩人，打開車尾窗運送至車外的消防車頂，再抬下地面送院。

有上層男乘客表示，車內有20多名乘客，約10人坐在上層，當時他一直低頭按手機，未料發生撞貨車意外，他形容事發傷者倒地「甩牙嘅甩牙，爆缸都有，最前面有人俾架貨車卡住，一個有知覺，一個冇意識」。他稱當時車速正常，不算開得太快。60歲姓蘇貨車司機及57歲姓吳巴士司機分別臉、手及腰受傷，送院治理後再帶署問話，警方在現場發現數十米長煞車痕，經調查後以涉嫌危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害拘捕巴士車長，事後准保釋候查，12月下旬向警方報到。

車禍發生後，警員在場指揮交通，並閃起藍燈提示尾隨車輛收慢，約45分鐘後，現場後方約200多米，有前方的士減速時，後方的士收掣不及接連相撞，釀成7車相撞，當中40歲及51歲同姓劉的司機受傷送院。九巴發言人回應，龍運已派員到各間醫院慰問。事件已交由警方調查，龍運會全力配合。

相關新聞

專家：大直路夜駕易失集中力
港聞 5小時前

聞燶味逃生無門 乘客恐慌
港聞 5小時前

見到左邊車頭咁樣就諗起上次深水埗個單
坐車頭不了

呢啲事只會愈來愈多,冇標準工時

真係唔好坐車頭

其實呢d真係無得講

好似以前果d跌石屎飛棚架d竹果d,直插巴士後面中間咁,咁係咪又唔坐中間唔坐後面